% !TEX root = ./rapport.tex

\section{Coopération}

Pendant la réalisation de ce Mastermind, nous avons traversé différentes phases de coopération. D'abord, la répartition du travail s'est avérée être un exercice compliqué. Nous avons passé un temps considérable à discuter et à réfléchir sur la meilleure manière de répartir les tâches afin de tirer parti des forces et de tenir compte des faiblesses de chacun.
\\\\
Après plusieurs essais et erreurs, et grâce à l'aide précieuse des assistants à qui nous avons pu poser nos nombreuses questions, nous avons finalement réussi à comprendre pleinement le fonctionnement du pattern MVC et à l'intégrer dans notre projet. Nous avons donc opté pour travailler chacun de notre côté tout en continuant de nous informer mutuellement fréquemment.
\\\\
Pendant la réalisation du jeu, nous avons commencé à organiser des réunions plus fréquentes pour discuter des dernières fonctionnalités plus complexes du projet et pour résoudre les problèmes restants. De plus, nous avons progressivement eu recours à des sessions de travail en appel, ce qui nous a permis de mieux partager nos idées et de maintenir une motivation constante tout au long du projet.
\\\\
En fin de compte, la réalisation de ce Mastermind nous a permis de mieux comprendre l'importance du travail d'équipe et de la communication dans la réalisation de projets plus complexes. En exploitant les compétences de chacun, nous avons pu résoudre des problèmes que nous n'aurions peut-être pas su résoudre seuls. Ce projet a renforcé notre amitié ainsi que l'efficacité de notre travail de groupe.